歐盟歐洲議會毫不理會人權組織和民間的極大反對聲音，通過了版權法修正案!!!!!!!!!

兩星期前，歐盟歐洲議會毫不理會人權組織和民間的極大反對聲音，通過了版權法修正案，逼迫YouTube、facebook等網絡平台必須加裝過濾內容的系統，阻止所謂「侵犯版權」的內容上傳。

此法例受到極大非議，當中第13條要求網絡平台必須採有「有效的」「內容辨識」科技，去分辨和阻止所謂「侵犯版權」的內容。第11條更聲言，若在網上分享任何傳統出版業者的內容，業者可宣稱擁有其版權，屆時Google News等新聞匯集，甚至只是超連結，也有可能誤墮法網中，若不能在金錢上滿足版權收佬權的苛索，就可能被控告。

目前該版權惡法修正案尚未落實，類似於香港的「二讀通過」。按規定，法案要退回歐洲理事會及各國政府，商議好、修好指令（Directives）後，再回來「三讀通過」。但如此剝奪言權和表達自由的條規，竟可獲歐洲議會通過，許多人權和網絡權益組織都大跌眼鏡。

當中，開放權利運動（Open Rights Group）狠批這法案裏的「網絡13條」，是要求各網絡平台必須充當「網絡特警」監控所有人。若網絡平台做得不夠狠，就要受罰。電子前哨基金會（Electronic Frontier Foundation）更直指：在這天，歐洲互聯網已死，我們要重奪回來。

即使在民主機制較好的歐洲，人權組織仍然擔心獨裁監控，絕對有原因。言論自由是民主政治的基石，當立法妨礙言論自由，獨裁就會滋生。香港的「網絡23條」也一樣，由始至終絕非危言聳聽，一旦惡法通過，確實會侵犯公眾的基本人權。

同時，版權收數佬不斷殺雞取卵，這樣只會令到創意被扼殺而死。只有鼓勵創意，成爲文化強國，才可以用文化征服別國，帶動文化產業的消費。例如目前日本對二次創作的許可，甚至在TPP等問題上爲二次創作爭取獲得保護，就是他們培養文化創意實力的根本園地。相反，在歐洲版權收數佬只爲私利的推動下，若他日這版權惡法眞的落實，歐洲創意文化很有可能遭受重創。

二創組對歐洲議會無視基本人權的行爲深切不滿。同時，版權收數佬在全球不斷大張爪牙，爲獨裁監控鋪路，誰都無法置身事外，我們誰都必須爲自己的人權站起來。

dead meme

有文章指，此規則實質令YouTube 獨大，因為Google 可能係世界上最有能力提供呢種過濾既公司，其他小公司將難以突圍。

push

歐盟係噉㗎喎
Fourth reich嘛

歐洲無架啦 氣數已盡 人類希望都係得返新大陸

歐盟過度官僚
加上之前有歐債
令到歐盟越嚟越要入侵成員國主權
再加上長久嘅移民問題
令到右派、民粹係多數國家都抬頭
歐盟成員國政府越四分五裂
要令歐盟唔瓦解就越要集權
但因為唔想分裂而進行嘅集權只會令到內部更唔穩定

但影響我睇youtube 就勢係假

難民單野真係支解EU 最大利器!